# Aula 11 - Mesa de trabalho

A atividade consiste em desenvolver capturar e manipular os dados de uma formulário.
        
## Instruções

1. Selecione o formulário e o botão do campo de entrada

2. Crie uma rotina que será disparada a partir do evento de envio

    - 2.1. Remova todos os espaços vazios no início e no fim do texto

    - 2.2. Valide se existem caracteres especiais

        - Se o campo possuir caracteres especiais, apresente um alerta para o usuário com a seguinte mensagem `"Não é permitido o uso de caracteres especiais em sua lista."`. **Nota:** Pode ser utilizado o método `alert()` para simplificar a lógica.

    - 2.3. Caso passe na validacão, apresente o item no elemento DOM `<li class="c-lista__item">`.

3. Crie uma rotina que será disparada sempre que o usuário tirar o foco da campo de entrada

    - 2.1. Valide se o campo esta vazio

        - Se o campo estiver vazio, desative o botão `<button class="c-form__botao u-my" type="submit">Adicionar item</button>`.

    - 2.2. Valide se existem caracteres especiais 

        - Se o campo possuir caracteres especiais, apresente a seguinte mensagem no console do navegador `"Não é permitido o uso de caracteres especiais em sua lista."`.


<br><br>


**Nota:** Para entrega, siga o passo a passo do arquivo [__entregaDaAtividade__.md](https://gitlab.com/wssantanna/ctd-frontii/-/blob/main/11/mesa-de-trabalho/__entregaDaAtividade__.md).
